                                                 LPI-010-150

Number: 010-150
Passing Score: 800
Time Limit: 120 min
File Version: 5




         http://www.gratisexam.com/


LPI 010-150 Questions & Answers

Linux Essentials Certificate Exam, version 1.5

Version: 5.0
LPI 010-150 Exam
Exam A

QUESTION 1
Which of the following Linux distributions use the dpkg package management system? (Choose TWO
correct answers.)

A. Suse
B. Red Hat
C. Debian
D. Ubuntu
E. Mandriva

Correct Answer: CD
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 2
Which of the following applications are used to play an MP3 file on a Linux system? (Choose THREE
correct answers.)

A. Xara Xtreme
B. Banshee
C. LibreOffice Player
D. Amarok
E. Audacious

Correct Answer: BDE
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 3
Which one of the following statements concerning Linux passwords is true?

A. All passwords can be decrypted using the system administrator's master password.
B. Passwords may never start with a non-letter.
C. Users cannot change their password once it has been set.
D. Passwords are only stored in encrypted form.
E. Passwords may be at most six characters long.

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 4
What is the preferred source for the installation of new applications?

A. The vendor's version management system
B. A CD-ROM disk
C. The distribution's package repository
D. The vendor's website
E. A retail store

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 5
Which of the following can be used to access the command line?




         http://www.gratisexam.com/


A. BIOS
B. Terminal
C. XWindow
D. Firefox
E. Xargs

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 6
Which Linux distribution is used as a basis for the creation of Ubuntu Linux?

A. Red Hat Linux
B. Arch Linux
C. SUSE Linux
D. Gentoo Linux
E. Debian Linux

Correct Answer: E
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 7
Which of the following programs is not a graphical web browser?

A. Konqueror
B. Firefox
C. Links
D. Opera
E. Chrome

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 8
What does LAMP mean?

A. The Linux Advanced Mode Programming Interface which gives advanced capabilities to application
   developers.
B. The bus ID of an attached USB device that emits light.
C. Short for Lightweight Access Management Protocol which synchronizes permissions in a network.
D. The combination of Linux, Apache, MySQL and PHP or other programming languages.
E. Short for lamport-clock which is important in distributed network computing.

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 9
Which of the following is a Linux based operating system for use on mobile devices?

A. iOS
B. CentOS
C. Android
D. Debian

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 10
Which one of the following is true about Open Source software?

A. Open Source software can not be copied for free.
B. Open Source software is available for commercial use.
C. The freedom to redistribute copies must include binary or executable forms of the software but not the
   source code.
D. Open Source software is not for sale.

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 11
What is the first character for file or directory names if they should not be displayed by commands such as
ls unless specifically requested?

A. \ (backslash)
B. . (dot)
C. - (minus)
D. _ (underscore)

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 12
Which of the following commands moves the directory ~/summer-vacation and its content to ~/
vacation/2011?

A. mv ~/vacation/2011 ~/summer-vacation
B. move -R ~/summer-vacation ~/vacation/2011
C. mv /home/summer-vacation /home/vacation/2011
D. mv ~/summer-vacation ~/vacation/2011
E. mv -R ~/summer-vacation ~/vacation/2011

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 13
Which option will cause the echo command NOT to output a trailing newline?

A. -e
B. -p
C. -n
D. -s

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 14
Which commands provide help for a specific Linux command? (Choose TWO correct answers.)

A. info
B. man
C. helpme
D. ask
E. whatdoes

Correct Answer: AB
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 15
Which of the following are correct commands for changing the current directory to the user's home?
(Choose TWO answers)

A. cd /home
B. cd ~
C. cd ..
D. cd
E. cd /

Correct Answer: BD
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 16
Which command line can be used to search help files that mention the word "copy"?

A. man -k copy
B. whatis copy
C. man copy
D. copy help
E. copy help

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 17
Which command lists all files in the current directory that start with a capital letter?

A. ls [A-Z]*
B. ls A-Z
C. ls A-Z*
D. ls --uppercasefiles
E. list-uppercase-files

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 18
Which command shows if /usr/bin is in the current shell search path?

A. cat PATH
B. echo $PATH
C. echo %PATH
D. cat $PATH
E. echo %PATH%

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 19
Which of the following commands will display a list of all files in the current directory, including those that
may be hidden?




         http://www.gratisexam.com/


A. ls -a
B. ls --hidden
C. ls -h
D. ls a

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 20
Which of the following commands increases the number of elements in a directory? (Choose TWO
answers)

A. touch newfile
B. create newfile
C. ls newfile
D. rmdir newdirectory
E. mkdir newdirectory

Correct Answer: AE
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 21
What command would you use to get comprehensive documentation about any command in Linux?

A. help command
B. echo command
C. locate command
D. man command
E. get command

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation
Explanation/Reference:
Explanation:

Topic 3, The Power of the Command Line

QUESTION 22
How is it possible to determine if an executable file is a shell script which is read by Bash?

A. The r bit is set.
B. The file must end with .sh.
C. The first line starts with #!/bin/bash.
D. /bin/bash has to be run in debug mode.
E. Scripts are never executable files.

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 23
Which of the following commands can be used to view a file and do search operations within it while
viewing the contents?

A. less
B. find
C. grep
D. report
E. see

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:


QUESTION 24
Which function does a shell program serve?

A. It provides a graphical environment.
B. It is responsible for establishing a connection to another computer.
C. It receives user commands and executes them.
D. It is responsible for logging a user into the system.

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 25
Which of the following commands can be used to extract files from an archive?

A. tar -vf
B. tar -xvf
C. tar -evf
D. tar -e
E. tar v

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 26
How could one search for the file foo.txt under the directory /home?

A. search /home -file foo.txt
B. search /home foo.txt
C. find /home -file foo.txt
D. find /home -name foo.txt
E. find /home foo.txt

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:


QUESTION 27
What is the output of the following command?

tail -n 20 test.txt

A. The first 20 lines of test.txt.
B. The last 20 lines of test.txt omitting the blank lines.
C. The last 20 lines of test.txt with line numbers.
D. The last 20 lines of test.txt including blank lines.

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 28
Which commands will archive /home and its content to /mnt/backup? (Choose TWO correct answers.)

A. cp -ar /home /mnt/backup
B. mv /home /mnt/backup
C. sync -r /home /mnt/backup
D. tar -cf /mnt/backup/archive.tar /home
E. copy -r /home /mnt/backup

Correct Answer: AD
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 29
Why is the file data.txt empty after executing sort data.txt > data.txt?

A. Because, if data.txt is empty now, it must have been empty before.
B. Because sort cannot sort text files, only binary files.
C. Because sort detects that both files are the same.
D. Because the file gets truncated before sort is executed.

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 30
What keyword is missing from the following segment of the shell script?

for i in *; _____

cat $i

done

A. do
B. then
C. enod
D. fi
E. run

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 31
Which of the following statements may be used to access the second command line argument to a script?

A. "$ARG2"
B. $1
C. "$2"
D. "$1"
E. '$2'

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 32
Which of the following commands will output all of the lines that contain either the string Fred or fred?
(Choose TWO correct answers.)

A. grep -v fred data_file
B. grep '[f]red' data_file
C. egrep fred data_file
D. grep '[Ff]red' data_file
E. grep -i fred data_file

Correct Answer: DE
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 33
The output of the program date should be saved in the variable actdat. What is the correct statement?

A. actdat=`date`
B. set actdat='date'
C. date | actdat
D. date > $actdat
E. actdat=date

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 34
How can the current directory and its subdirectories be searched for the file named MyFile.xml?

A. find . -name MyFile.xml
B. grep MyFile.xml | find
C. grep -r MyFile.xml .
D. less MyFile.xml
E. search Myfile.xml ./

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 35
Which of the following commands will set the variable text to olaf is home? (Select TWO answers)




         http://www.gratisexam.com/


A. text=olaf\ is\ home
B. text=$olaf is home
C. $text='olaf is home'
D. text=='olaf is home'
E. text="olaf is home"

Correct Answer: AE
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 36
Which of the following commands will create an archive file, named backup.tar, containing all the files from
the directory /home?

A. tar /home backup.tar
B. tar -cf /home backup.tar
C. tar -xf /home backup.tar
D. tar -xf backup.tar /home
E. tar -cf backup.tar /home

Correct Answer: E
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 37
Which command will display the last line of the file foo.txt?

A. head -n 1 foo.txt
B. tail foo.txt
C. last -n 1 foo.txt
D. tail -n 1 foo.txt

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 38
How can the normal output of a command be written to a file while discarding the error output?

A. command >2>file 1&>/dev/null
B. command < output > /dev/null
C. command > discard-error > file
D. command > /dev/null 2&>1 output
E. command >file 2>/dev/null

Correct Answer: E
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:


QUESTION 39
Which of the following commands can be used to extract content from a tar file?

A. tar -xvf
B. tar -vf
C. tar -e
D. tar -c
E. tar v

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

Topic 4, The Linux Operating System

QUESTION 40
Which of the following is a combined audio/video interface for transmission of digital data?

A. ATI
B. DVD
C. HDMI
D. VGA
E. DVI

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 41
Which of the following commands is used to look up the current IP address of a system?

A. less /proc/net/ipconfig
B. ifconfig
C. showip
D. ipconfig
E. sysinfo | grep ipaddress

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:


QUESTION 42
Which of the following hardware devices links a number of computers together to form an Ethernet LAN?

A. Server
B. Switch
C. Connector
D. Access point
E. Terminal
Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 43
What is the number called that is used to identify a process?

A. Proc Num
B. PIN
C. Process Entry
D. PID

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 44
Which criteria are useful when deciding which operating system to use? (Choose THREE correct answers.)

A. License costs.
B. Ideological preferences of the system administrator.
C. Linux can do everything, there is no need for further evaluation.
D. Availability of mandatory applications and tools.
E. Skills of the administrators and staff.

Correct Answer: ADE
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 45
Which of the following commands are used to view memory usage? (Choose TWO correct answers.)

A. memory
B. top
C. ps
D. free
E. nice

Correct Answer: BD
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 46
Which of the following directories is often used to store log files?

A. /home
B. /var
C. /temp
D. /dev
E. /usr

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 47
Identify the proper device for the third partition, on the second hard disk, on the first IDE controller on a PC
system.

A. /dev/hdb3
B. /dev/hd1b3
C. /dev/hdc1d2p3
D. dev/hdc1a3
E. dev/hdc1b3

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 48
A Linux computer has no access to the internet. Which command displays information about the network
gateway for the system?

A. traceroute
B. ifconfig
C. gateway
D. route
E. ipconfig

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 49
Where is the BIOS located?

A. RAM
B. Hard drive
C. Motherboard
D. LCD monitor

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:
QUESTION 50
Which network interface always exists in a Linux system?

A. lo
B. sit0
C. wlan0
D. vlan0
E. eth0

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 51
Which command will display running process information in real time?

A. top
B. show current
C. ps current
D. process

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 52
After installing a new package, in which directory are you most likely find its configuration file?

A. /lib
B. /conf
C. /etc
D. /usr
E. /opt

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 53
Which of the following Ubuntu releases is considered most stable and fit to use for business purposes?

A. LTS
B. Xubuntu
C. Ubuntu Vanilla
D. Kubuntu
E. Xubuntu Server

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 54
What is the command that will show system boot time messages?

A. dmesg
B. echo
C. lspci
D. display system boot
E. messages

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 55
Which of the following filesystems is most commonly used for Linux distributions?

A. HFS+
B. ext4
C. FAT32
D. NTFS

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

Topic 5, Security and File Permissions

QUESTION 56
Which permissions should be given to a file that needs to be opened and edited by the file's owner and
opened read-only by the file's group?

A. 0751
B. 0466
C. 0540
D. 0640
E. 0444

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 57
Which of the following commands can be used to determine the time of the last login of a given user?

A. showlog
B. recent
C. last
D. history
E. login

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 58
What permissions are set on a file with the command chmod 654 file.txt?

A. drw-r-xr--
B. d--wxr-x--
C. --wxr-x--x
D. -rwxrw---x
E. -rw-r-xr--

Correct Answer: E
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 59
Which statements about the directory /etc/skel are correct? (Choose TWO answers)

A. The personal settings of root are in this directory.
B. The files from the directory are copied to the home directory of the new user when starting the system.
C. The files from the directory are copied to the home directory of a new user when the account is created.
D. The directory contains a default set of configuration files used by the useradd command.
E. The directory contains the global settings for the Linux system.

Correct Answer: CD
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 60
The following line is found in which system file?

root:x:0:0::/root:/bin/bash

A. /etc/user.conf
B. /etc/shadow
C. /etc/passwd
D. /usr/bin/shadow
E. /etc/password

Correct Answer: C
Section: (none)
Explanation
Explanation/Reference:


QUESTION 61
Given the following directory permissions:

drwxrwxrwt 14 root root 36864 2012-03-02 11:17 /tmp

What does the letter t at the end of drwxrwxrwt indicate?

A. It is the sticky bit that causes all commands in this directory to be launched as root.
B. It means that even though the directory is globally writable only the owner can delete their own files.
C. It makes the directory accessible for everybody.
D. It indicates that this directory contains only temporary files that may be deleted.
E. It is a temporary bit that prevents launching commands in this directory.

Correct Answer: B
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 62
When a new user is added, where does the user ID get stored?

A. /etc/users
B. /etc/realm
C. /etc/pass
D. /etc/shpasswd
E. /etc/passwd

Correct Answer: E
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 63
What are the three sets of permissions for a file?

A. user, group, others
B. administrator, group, others
C. user, standard user, others
D. administrator, standard user, others

Correct Answer: A
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:

QUESTION 64
Which command displays the list of groups to which a user belongs?

A. whoami
B. lsgroup
C. who
D. id

Correct Answer: D
Section: (none)
Explanation

Explanation/Reference:
Explanation:




         http://www.gratisexam.com/
